\documentclass[UTF8]{ctexart}

\begin{document}
\author{AbnerZheng}
\title{python for data analyse学习笔记}
\maketitle{}
\begin{abstract}
  这个我学习《python for data analyse》一书的笔记，为第一次使用Latex撰写笔记，使用软件为AquaEmacs，所以一次性学习三个东西，棒棒哒！
\end{abstract}
\tableofcontents{}
\section{Ipython操作命令}
\label{sec:Ipython}

我以前一直以为Ipython就是一个加强版的python shell，后来才发现这是一个巨大的错误。Ipython除了极大增强python shell之外，还增添一个基于web的交互笔记本，这个及其强大，之前的matlab notebook估计就是学的这个，利用这个技术，我们可以编写文档般写python代码，值得拥有，这种交互方式使得python上的学习资源变得异常方便。

\subsection{Ipython基础}
\label{sec:ipython_basic}

\begin{itemize}
\item Tab: 可以提示函数，与shell中一致
\item ?: 在变量的前面或后面加一个？，就可以将该对象的信息显示出来了，如果该对象是函数的话，就会将docstring中的信息显示出来。
\item ??: 可以显示出函数的源代码
\item *: 通配符，配合？就可以进行函数筛选，加快搜索。
\item \%run: 即可以在ipython shell中直接运行python脚步，该运行效果与在shell中运行一致
\item \%paste: 一般情况下，如果想黏贴代码到ipython中运行都比较麻烦，因为中间有换行符，对齐等等问题，，这时候可以使用这个指令帮助我们黏贴运行。
\item 键盘快捷键： 很棒地与Emacs是一致的，这里可以开心得安利一下，学会Emacs，你就可以把所有程序员相关的软件都用一套快捷键来运行，统一性极佳。
\item 常见的魔术函数:
  \begin{itemize}
  \item \%timeit: 多次执行以计算平均运行时间
  \item \%time: 单次执行，显示运行时间
  \item \%prun: 通过cProfile执行，并打印出分析器的结果
  \item \%reset: 删除Interactive命名空间中的所有变量/名称
  \item \%xdel: 删除变量
  \item \%bookmark: \%bookmark name path,就可以使用ipython的书签保存起来，然后使用\%bookmark -l 来查看。这些书签会被持久化！
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{基于Qt以及Web的富GUI控制台}
\label{sec:qtwebgui}

如果在标准的python shell中使用matplotlib绘制图，此时GUI的事件循环就会接管Python会话的控制权，直到窗口关闭为之，这是很难接受的。Ipython解决了这一问题，并提供了基于Qt和基于Web两种富GUI控制台，以供大家使用。
\begin{itemize}
\item 基于Qt: ipython qtconsole --pylab=inline
\item 基于Web notebook: ipython notebook ***.ipynb --pylab=inline
\end{itemize}

\section{NumPy学习}
\label{sec:numpy}

这里开始正式步入NumPy的学习。NumPy是高性能科学计算的基础包, 提供一些数据结构。
\end{document}